<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Lifestyle on Cathetanku</title>
    <link>http://192.168.6.226:1313/tags/lifestyle/</link>
    <description>Recent content in Lifestyle on Cathetanku</description>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 18:10:57 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://192.168.6.226:1313/tags/lifestyle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Seni di Atas Roda: Fixie Sebagai Kanvas Subkultur Urban</title>
      <link>http://192.168.6.226:1313/posts/seni-di-atas-roda/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:10:57 +0700</pubDate>
      <guid>http://192.168.6.226:1313/posts/seni-di-atas-roda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Di jalanan kota-kota besar Indonesia, di antara deru motor dan mobil, seringkali melintas sepeda ramping dengan warna-warna mencolok, dikendarai oleh anak muda dengan gaya &lt;em&gt;streetwear&lt;/em&gt; yang khas. Itu bukan sekadar alat transportasi; itu adalah pernyataan diri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fenomena sepeda &lt;em&gt;fixed gear&lt;/em&gt; (fixie) telah melampaui fungsinya sebagai kendaraan. Ia telah bertransformasi menjadi simbol subkultur urban yang memadukan olahraga, seni, dan gaya hidup modern.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kanvas-berjalan-untuk-ekspresi-diri&#34;&gt;Kanvas Berjalan untuk Ekspresi Diri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Salah satu daya tarik utama fixie yang membuatnya kembali populer di era 2020-an adalah sifatnya yang sangat personal. Desainnya yang minimalis?tanpa kabel yang semrawut?menjadikannya kanvas kosong yang sempurna.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dunia Fixed Gear: Sejarah, Kultur, dan Adrenalin</title>
      <link>http://192.168.6.226:1313/posts/sejarah-fixie/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:08:57 +0700</pubDate>
      <guid>http://192.168.6.226:1313/posts/sejarah-fixie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sepeda &lt;strong&gt;Fixed Gear&lt;/strong&gt;, atau yang lebih akrab disebut &lt;strong&gt;Fixie&lt;/strong&gt;, bukan sekadar alat transportasi. Bagi banyak orang, ini adalah gaya hidup, bentuk ekspresi diri, dan cara menikmati jalanan kota dengan perspektif berbeda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tapi, apa sebenarnya yang membuat sepeda minimalis ini begitu istimewa?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;apa-itu-sepeda-fixie&#34;&gt;Apa Itu Sepeda Fixie?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Secara sederhana, fixie adalah sepeda dengan sistem penggerak &lt;strong&gt;gear mati&lt;/strong&gt; (fixed gear). Artinya, perputaran pedal terikat langsung dengan perputaran roda belakang.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Jika roda berputar, pedal ikut berputar.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Jika Anda mengayuh ke belakang, sepeda akan berjalan mundur.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Anda tidak bisa &lt;em&gt;coasting&lt;/em&gt; (meluncur tanpa mengayuh).&lt;/strong&gt; Kaki harus terus bergerak selama sepeda melaju.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Berbeda dengan sepeda balap (Road Bike) atau MTB yang memiliki mekanisme &lt;em&gt;freewheel&lt;/em&gt; (memungkinkan pedal diam saat roda berputar), fixie menawarkan koneksi langsung antara pengendara dan jalanan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
